[召喚黃色經濟圈］我想食蛋卷呀！

有冇手足知除咗奇華邊度有好食嘅蛋捲
買黎送比台灣既朋友 順便支持經濟圈

好想食

有冇老細出黎比人懲罰下

我都想知

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

幾時要

呢2日

奇華個盒咁硬唔敢拎出街

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

推推推

聽晚7點愛丁堡見
哀悼香港人道災難

由於明日主題為哀悼
請各位穿黑衫到場以示哀悼

面對社署打壓 我地更要齊心

唔食飽飽點遊行

有專賣蛋卷嘅黃店當然最好啦，傳統餅家好似深水埗生隆嗰啲會唔會有？我唔sure

推

好 我去睇下 全名係咩

TG 公海：

開和你eat搵麵包個category睇吓
天天烘培 / 生隆餅家 / 四喜 / 華爾登 睇吓呢啲有冇

sor呀巴打，openrice咗原來生隆冇蛋卷
我check過終極黃藍地圖，精記蛋卷王係冇藍/黃，本地製作可以試吓～
德成號都係，不過好出名，要朝早8點去北角排隊

今日過左生隆睇 真係冇不過買左其他小食g持下

呃咗你去添不過佢其他嘢都好食

唔緊要呀 當幫襯下黃店
佢地門口果幾張文宣單刀直入 嘆為觀止

手作蛋卷 黃金碌碌好意頭

【明報專訊】如果你愛吃蛋卷，香港絕對是個福地。德成號、精記、真香、垣記、齒來香、皇玥等寶號，有如百家爭鳴，賣蛋香、賣薄脆、賣鬆化，各有厲害板斧。新年前是小店大號最忙碌的時節，因為香港人都愛以蛋卷送禮。金黃色、圓碌碌的蛋卷，吃幾條，感覺好圓滿，即使吃時掉下滿地碎屑，大家也就當作落地開花，富貴榮華。管不了長輩說它熱氣或油膩，就連蛋卷碎也不浪費，要用匙羹慢慢享用！

金黃發亮的罐子，藏着金黃直長的蛋卷，哪一家過年沒有它的蹤影？然而，蛋卷在上世紀中出現於香港市面時，包裝並不華美，孕育它的，不過是簡陋木頭車上的炭爐。街邊檔販幾下手勢，蛋卷就熱辣辣捲好，一條賣幾個斗零，風味與今日大為不同。「以前小朋友買多，做零食，我們一條兩條咁賣。」元朗真香蛋卷老闆娘何太憶述。「戰後環境差，不用輪米就做小販，乜都賣，後來在澳門經營蛋卷店劉科記的相熟朋友，傳授技藝給我上一代。起初用炭爐，噼里啪啦的，整整下就用火水爐，才到電爐。」

老字號不加牛油 雙層蛋皮夠充實
屹立元朗72年的真香，隱藏於元朗大馬路旁小巷，門面小小，但那股蛋香卻飄香十里，真正店如其名——真香。在綠色簷篷下，有個中年男士正全神貫注捲蛋卷，他正是真香的第三代傳人細何生，香味繚繞小巷，記者忍不住問箇中有何秘技？「真的分不了神和你談話。」細何生無奈道，兩手只管在兩部蛋卷爐間「飛舞」。

他在一邊爐頭倒蛋漿、闔蓋烘熱、用餐刀剷起蛋皮翻邊再烘；另一爐頭的蛋皮已烘妥，便用鋁管捲起成蛋卷，待旁邊蛋皮烘好，再捲上成第二層蛋皮，這才製成一根蛋卷。捲兩層，口感始夠充實，這是真香家庭式小本製作，也是爐面小的折衷辦法。看到金黃色的蛋卷，記者再也按捺不住，「點解……」才開口說了兩字，兩塊蛋皮就告吹，證明要做出一根完美蛋卷，先要心無旁騖，專注眼前。

「冇乜嘢難，手板眼見工夫。」已將手藝傳給兒子、有空在店裏打牙骱的何太，倒對自家手藝說得輕鬆：「從前師父教落已經係咁做。用北京蛋，蛋黃偏橙的，夠香。我啲蛋卷冇香油、香精、色素，用兩種油：生油和豬油。」沒有牛油，皆因從前新界老一輩不愛牛油臊味，為了年長客人健康，真香亦奉行少糖少油原則。有熟客來買兩罐蛋卷，她笑言：「你唔覺得佢腬嘛！」

何太及丈夫何永森，每天早上5時就起來在家中開蛋漿，然後將一大桶蛋漿用手推車推到店裏，準備開舖。何永森在樓上工場開工，小兒子則坐鎮舖面，日復日地捲蛋卷。看似刻板的工作，卻充滿親情溫度。細何生早年辭去會計工作，回元朗做蛋卷，繼承家業。一家人就是靠這幾對手，烘出一根根焦香薄脆、遠近馳名的蛋卷。而那金色蛋卷罐上，懷舊藍招紙印着的「真香 蛋卷專家」毫不過時，簡單幾個字就告訴你誰是蛋卷專家

說到賀年禮品，不少人都會揀蛋卷，其中蜂巢蛋卷更因為其鬆化的口感、濃郁的蛋香，而成為新年搶手貨。今次我們找來在以蛋卷、鳳凰卷馳名的紹香園做了十多年蛋卷的貞姐，以蜂巢蛋卷的顏色、口感及味道作評分準則，最高十五分，看看哪一間店的評分最高？

一條好的蜂巢蛋卷，顏色應該整條呈金黃色而均勻，不應太淺或太深色，或是顏色邊深邊淺的情況。口感要鬆化，太脆一咬全部碎掉或厚身都不好；味道要有濃烈的蛋味。

首先是元朗名店恆香，蛋卷的顏色比較淺，偏白黃色，感覺接近未熟，蛋卷咬下亦未夠鬆脆不能入口即溶，而且蛋香味較淡，要多吃幾口才能嚐到蛋香。

然後是在北角長期一盒難求的德成號，蛋卷顏色明顯不均勻，即使同一盒也有深有淺，而且不少蛋卷都是一邊深色一邊淺色，貞姐指是因為爐火不均才會出現的情況。咬下，立即在口內散開，很鬆化；另外一入口已傳來蛋卷香，但吃下蛋味一般，未算突出。

接着是由半島奶黃月餅始創人葉永華師傅及米芝蓮二星餅藝師傅黎永冠所創的皇玥的出品，賣相偏深色，雖未至烤焦，但離金黃色頗遠。勝在口感鬆化，而且蛋味香濃持久，奪回不少分數。

長沙灣的老字號精記的蛋卷，蛋卷的顏色不太均勻，頭尾兩端的顏色尤其有些差距。質感方面偏硬，沒有鬆化感，蛋香味亦不突出，反而吃出砂糖味，得分不高。

然後是近年冒起的蛋卷皇后，單看表面的賣相金黃夠吸引，但是仔細一看，內圈卻呈咖啡色，貞姐表示應該是因為爐位中間太熱，才會有這種情況。蛋卷入口直接散開，頗鬆化；可惜蛋味淡得似沒有。

最後是元朗多年的小店超香園，蛋卷顏色夠平均，但是淺色得近似白色，似是剛熟。咬下蛋卷偏脆身，要經過一番咀嚼才能吞嚥，不鬆化；但是蛋味香濃而且持久。

最後，皇玥雖然賣相比較一般，但以鬆化的口感和香濃的蛋香而贏得冠軍。

採訪：范名雅
攝影：葉天榮、魯雋華

精記蛋卷
地址：長沙灣元州街340號地下
營業時間：10am-7pm
電話：2360 1252
詳情：

人均消費：$51-$100

恆香老餅家
地址：香港新界元朗大馬路66號
電話：2476 3080
營業時間：8am-8pm
詳情：

人均消費：$51-$100

皇玥 銅鑼灣分店
地址：香港銅鑼灣利園山道40號地舖
電話：從缺
營業時間：11am–9:30pm
詳情：

人均消費：$51-$100

蛋卷皇后
地址：銅鑼灣堅拿道西24-25號A地下D舖
營業時間：11am-8pm
電話：3171 5022
詳情：

人均消費：$51-$100

德成號
地址：北角渣華道64號地下
營業時間：7:30am-7:30pm
電話：2570 5529
詳情：

人均消費：$51-$100

超香園
地址：元朗振興新村第五街72號地下
營業時間：9am-11pm
電話：2476 8840/9792 0032
詳情：

人均消費：$51-$100